微博禁播！黃明志MV黑衣人惹政治聯想 中國歌手謝罪同胞拒合唱

大馬鬼才黃明志19日推出新歌《我們的海闊天空》 向香港經典樂團Beyond致敬，也獻給每一位為理想和自由鬥爭的人，MV出現黑衣戴口罩的抗爭者，還有在煙霧彌漫中逃跑的情景，引人聯想香港抗爭運動，許多香港人留言謝謝他為香港發聲，中國網友則極為反感，該首歌請來唱腔像Beyond已故主唱黃家駒的中國歌手富九合唱，昨富九在微博表示：「自我反省，深刻致歉！」黃明志今也說「這首歌已經在微博被禁了」。

富九的經紀公司昨發聲明表示，秉著向Beyond致敬的初衷與黃明志合作，不料MV發布後出現許多政治言論，富九本人遭網友辱罵，也感到非常震驚，從未想過一首致敬歌曲會涉及政治問題，他強調身為中國人，堅決擁護和尊重中華人民共和國，希望網友停止負能量傳播，「富九不會在任何時間、任何場合演唱及傳播《我們的海闊天空》，同時為此次參與歌曲錄製而給廣大網友帶來的誤會道歉，以後一定嚴於律己」。

黃明志今針對此事，在臉書表示該首歌已成微博禁歌，「所以不要再說我不敢或不要分享到中國的網站去了，我經常有作品都會一字不漏地放到微博去，目的就是為了跟更多人分享我的作品，只是某些作品該國無法接受而已」。中國線上平台如QQ音樂、網易雲音樂也已下架該首歌。

他無奈說：「歌曲內容就是在傳達著追求自由和理想的決心和面對問題時候矛盾的心情寫照，觀眾要怎樣去解讀和判斷是作者無法控制的。或許你會說藝人歌手不該牽扯到政治，但問題是政治一直跑來牽扯藝人歌手，這才是事實。音樂是自由的，是不分立場、種族、語言的，但政治永遠做不到。」（娛樂中心／綜合報導）

咁高興鋪埋拎啦

//或許你會說藝人歌手不該牽扯到政治，但問題是政治一直跑來牽扯藝人歌手，這才是事實。音樂是自由的，是不分立場、種族、語言的，但政治永遠做不到。//

笑死
條友仔死直

Push

黃明志手足

Source:

原本就唔預畀班籠的傳人聽

唔知同黃明志好撚fd既大波gem點睇

昨富九在微博表示：「自我反省，深刻致歉！」

吓佢唔係預撚咗既咩

人在中國, 你想佢可以點講
你認為佢指果陣會唔知咩
肯唱已經表左態, 之後既野,心照喇

beyond首海闊天空都同政治無關？

我唔信佢接歌時會唔知
感覺似係場面話多

預咗殺狗後可能有手尾唔代表曱甴殺上門要自認啩

長城 大地

海闊天空好似本身係講愛情

BTW
岩岩黃明志上左幕後花絮
有時間就上去睇下支持下

唔係學業咩

gem同得namewee frd都知佢咩人啦

依啲歌詞反共反到癲
成隻歌都屌緊共產黨

反而 海闊天空算係冇咁政治

係走佬歌黎

其實有幾frd ？段估點頭之交姐
快子兄弟就合作過唔止一次

應該frd過點頭之交又未到frd過打band

無事先可以做世界冠軍

唱得係預左 但講野係要睇場合
呢件事唔應該係針對富九唱呢首歌 而係一個音樂人被中國人 中國打壓緊佢既唱作自由
正如佢講 音樂人冇掂政治 但政治自己痴埋音樂人度

明架啦唱之前一早寫定篇道歉信

respect啦 人在鬼國又無好似班偽人咁移民
你估佢指MV時唔知咩事咩

樓主可唔可以pin
幫手retweet

如果各位有放上twitter都留低條link
一齊retweet

首歌好高質

講得咁口響
如果你住喺大陸 又未一樣唔敢出聲

唔覺得黃明志會呃鳩佢
搵得佢唱
都肯定講明MV要表達啲乜
就係大家預咗
先會有呢個反應
分分鐘「自我反省，深刻致歉」呢八隻字佢一早打定
等有人嘈即刻Post出嚟

係講對自己音樂事業理想嘅追求
呼應緊番再見理想其實

gem 暗黃

富九本身都唱過長城/大地

首歌本身又真係無關
係香港社運人遊行集會好鍾意唱
唱唱下變咗集會歌咁
好記得反國教集會一晚唱咗幾次
呢首歌本身係訴說一種追夢不成嘅悲嘆
再勉勵唔好放棄堅持自我
香港社運長期瀰漫一種悲情主義（因為乜都爭取唔到）
所以好鍾意呢首歌
「就算覺得失敗，都唔好放棄自我」

namewee

玻璃心

佢唔咁講佢消失左啦

講真呢8隻字都有啲hea 平時啲偽人道歉點會打咁少

人在支那你想佢點呀，
俾條生路人行啦！

之前楊千嬅出聲明
都強調自己係出生嚮「中國香港」
再強調自己「一心擁護《中華人民共和國香港特別行政區》基本法，並堅持香港特別行政區是中華人民共和國不可分割的一部分。」
咁先係基本道歉格式
就算唔係香港人
強調乜春不可分割的一部分都係基本句式嚟

好好聽

訂閱蘋果
登記選民

支持

家駒

你睇佢interview,
佢特登唱國語
就係想多啲華人明

8個字分分鐘就係佢覺得中共同小粉紅應該要做既野
佢唱得點會唔知講乜

個mv拍到咁 傻嘅都知
係連登仔要畫出腸 頭盔都唔俾人帶

人哋講普通話㗎麻
唔作普通話歌唔通作粵語歌咩

今天我

第一次聽，唔識佢係邊個，不過把聲真係好似喎

真係唔識㗎喎
Namewee 唔識廣東話？
富九廣東人，interview 都唱廣東話
衝出嚟

佢有講原本想搵黃貫中幫手整粵語版

篤尿定係塊閪皮？

佢就係因為把聲似家駒出名的

講真黃明志冇特別同佢講都唔定
搵佢真係貪佢把聲似

因為拍MV, 佢有份入鏡果D. 都同黑衣人冇咩太大關係
後期剪片再加落去Match埋D 煙果D 成件事就合體哂

但係佢唱果陣如果有留意D RAP歌詞。都會明好多野至係
一係佢真係大陸人果種蠢，睇埋歌詞都sense唔到有事，一係佢真係為左保命咁講

黃明志有出條片講首歌想表達D咩, 意圖都似想保住富九
好明顯黃明志出歌前就知會有今日，拍MV 果陣一齊入鏡講埋呢首歌係講理想努力果D野

黃明志改國歌比大馬政府恐嚇都未撚驚
呢d碎料

負能量？

班中國人係咪痴撚線

跟手講句唔會演唱依首歌更加諷刺
根本依首歌都無可能有人會俾你表演

警畜曱甴，block

咪係，點會唔知
由唱嗰一刻一早預咗

漂向北方=有共鳴好撚感動
新歌=港獨nmsl

Mv有幅圖仲要出埋香港 獅子山

同意

仲有佢d電影佢真係未驚過

你都onl9
人哋用母語寫歌有咩問題

你自己爬下文
我冇話有問題

想做黃明勇姐

Sor 自膠
以為係黃納粹

這首歌到底在唱關於什麼?【我們的海闊天空 Beyond The Edge】黃明志 Namewee ft. 富九 Fu Jiu @亞洲通才 2020 幕後花絮 Behind The Scene

富九點會唔知個MV表達緊咩丫
所以跪唔跪已經唔重要
大家明就ok